<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CakePHP on Blog do Cezar</title>
    <link>https://cezarcruz.com.br/categories/cakephp/</link>
    <description>Recent content in CakePHP on Blog do Cezar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2013 13:11:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cezarcruz.com.br/categories/cakephp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fazendo o CakePHP funcionar milagrosamente em um subdiretório do NGINX</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/fazendo-o-cakephp-funcionar-milagrosamente-em-subdiretorio-do-nginx/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 13:11:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/fazendo-o-cakephp-funcionar-milagrosamente-em-subdiretorio-do-nginx/</guid>
      <description>Olás, uma dica rápida pra fazer o CakePHP rodar satisfatoriamente no NGINX.
Caso queira saber como instalar o cake, é soh clicar aqui. 😉
Sem mais delongas, basta abrir o arquivo de configuração do NGINX e adicionar as seguintes linhas, depois das configurações padrões para funcionamento com o PHP:
Lembrando que essa configuração é pra quando estiver usando um subdiretório, no caso, /cake, e os parâmetros fastcgi_param SCRIPT_FILENAME e root devem apontar para o diretório “fisico” do CakePHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar Javascript e CSS no CakePHP</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/como-usar-javascript-e-css-no-cakephp/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 13:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/como-usar-javascript-e-css-no-cakephp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá, hoje mais uma dica sobre CakePHP, vou ensinar como colocar CSS e Javascript corretamente no seu projeto CakePHP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial básico usando CakePHP, Windows e Eclipse – Parte 2</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-e-eclipse-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-e-eclipse-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuando com a segunda parte do tutorial básico usando CakePHP, Windows e Eclipse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira parte você encontra &lt;a href=&#34;https://cezarcruz.com.br/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-eclipse-parte1/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;, paramos na tela em que é exibido uma mensagem de erro de conexão com o bando de dados no CakePHP, vamos lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro, precisamos criar uma base de dados, como estamos utilizando o Wamp, é só utilizar o phpMyAdmin, para o tutorial, vamos criar um base de dados chamada &lt;strong&gt;cake.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de criado o banco de dados, vamos configurar ele no projeto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abra a pasta app-&amp;gt;Config, nessa pasta, encontramos os arquivos relacionados ao configuração do CakePHP, o arquivo que conecta com a base de dados é o database.php.default, o primeiro passo é renomear ele para database.php:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No Eclipse, o botão F2, é um atalho para renomear arquivos e pastas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Após renomear o arquivo, vamos configurar a conexão com a base de dados, procure no arquivos por class DATABASE_CONFIG, ela deve esar assim:&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial básico usando CakePHP, Windows e Eclipse – Parte 1</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-eclipse-parte1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 12:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-eclipse-parte1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://res.cloudinary.com/cezarcruz-com-br/image/upload/v1454457626/cake-logo_ns8tdv.png&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olá, nesse tutorial gostaria de ensinar de uma forma bem básica, como rodar o Framework CakePHP no Windows e escrever algum código usando o Eclipse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bora lá:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CakePHP é um framework PHP(dãããã) que utiliza MVC, poderia perder bastante tempo falando dos beneficios de usar um Framework e MVC, mas essa não é a intenção do post, de qualquer forma, de uma olhada &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;aqui&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; e &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;aqui&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>