<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CSS on Blog do Cezar</title>
    <link>https://cezarcruz.com.br/tags/css/</link>
    <description>Recent content in CSS on Blog do Cezar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2014 19:23:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cezarcruz.com.br/tags/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CSS: como personalizar inputs sem utilizar classe</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/css-como-personalizar-inputs-sem-utilizar-classe/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 19:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/css-como-personalizar-inputs-sem-utilizar-classe/</guid>
      <description>Olás, vindo aqui hoje só pra manter o blog “ativo” heheh, hoje, uma dica bem simples de css pra personalizar textbox(mania de .net) inputs.
O código é o seguinte:
input[type=text] { /* regras de estilo aqui. */ } Com o código css acima, não será mais preciso declarar uma classe no e colocar em cada elemento input, lembrando que pode ser utilizado em outros elementos, exemplo:
input[type=checkbox] { /* estilo aqui */ } Espero que ajude, até mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UIkit: uma outra alternativa ao Bootstrap</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/uikit-uma-outra-alternativa-ao-bootstrap/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 14:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/uikit-uma-outra-alternativa-ao-bootstrap/</guid>
      <description>Como mostrei nesse post uma alternativa ao bootsrap , nesse post vou “mostrar” (entenda como colocar o link para o site) um outro framework que é uma ótima alternativa ao velho bootsrap.
Como falei no outro post, o Bootstrap não é ruim, mas se dermos uma olhada em alguns sites por ai, será muito fácil nos depararmos com o bootstrap, então, para que nosso site ou sistema não seja mais um igual ao boostrap, o UIkit é uma alternativa a se considerar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dica rapida: Foundation 4 uma alternativa ao Bootsrap</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/dica-rapida-foundation-4-uma-alternativa-ao-bootsrap/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 17:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/dica-rapida-foundation-4-uma-alternativa-ao-bootsrap/</guid>
      <description>Pra quem está cansado de usar o Twitter Bootstrap, não que ele seja ruim, muito pelo contrario, sugiro a utilização do Foundation 4.
O Foundation 4 é uma biblioteca muito útil para padronizar a visualização de um site, ele é uma biblioteca bem completa, conheci a pouco tempo e comecei os estudos.
Pra baixar a versão mais recente, basta entrar no site do projeto: http://foundation.zurb.comLogo mais, postarei como começar a tirar proveito dele e fujir um pouco do bootstrap, que anda dominando a Interwebs por ai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como deixar uma div transparente (CSS)</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/como-deixar-uma-div-transparente-css/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 03:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/como-deixar-uma-div-transparente-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olás,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aqui não é bem um tutorial, está mais para uma dica:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você quer deixar sua div transparente, você pode utilizar isso, por exemplo, pra deixar a imagem de background visível, deve ser inserido no seu css a seguinte regra:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>