<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PHP on Blog do Cezar</title>
    <link>https://cezarcruz.com.br/tags/php/</link>
    <description>Recent content in PHP on Blog do Cezar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2013 13:11:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cezarcruz.com.br/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fazendo o CakePHP funcionar milagrosamente em um subdiretório do NGINX</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/fazendo-o-cakephp-funcionar-milagrosamente-em-subdiretorio-do-nginx/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 13:11:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/fazendo-o-cakephp-funcionar-milagrosamente-em-subdiretorio-do-nginx/</guid>
      <description>Olás, uma dica rápida pra fazer o CakePHP rodar satisfatoriamente no NGINX.
Caso queira saber como instalar o cake, é soh clicar aqui. 😉
Sem mais delongas, basta abrir o arquivo de configuração do NGINX e adicionar as seguintes linhas, depois das configurações padrões para funcionamento com o PHP:
Lembrando que essa configuração é pra quando estiver usando um subdiretório, no caso, /cake, e os parâmetros fastcgi_param SCRIPT_FILENAME e root devem apontar para o diretório “fisico” do CakePHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando multi idiomas no php CodeIgniter</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/utilizando-multi-idiomas-no-php-codeigniter/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 18:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/utilizando-multi-idiomas-no-php-codeigniter/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;esse-é-o-primeiro-post-falando-de-codeiginiter&#34;&gt;Esse é o primeiro post falando de &lt;strong&gt;CodeIginiter&lt;/strong&gt;.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos lá, nesse tutorial vamos tentar aprender como utilizar o multi idioma em uma aplicação utilizando &lt;strong&gt;CodeIginiter&lt;/strong&gt;, daqui pra frente, apenas CI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro passo é configurar:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando PHP do jeito certo</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/programando-php-do-jeito-certo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 14:09:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/programando-php-do-jeito-certo/</guid>
      <description>Um grande problema pra quem está aprendendo uma linguagem de programação nova é como fazer as coisas da maneira certa, navegando pelo Facebook, encontrei uma dica muito bacana de como programar PHP do jeito certo, tudo que você precisa está nesse site: http://br.phptherightway.com/
 É importante entender que não existe uma maneira canônica de usar PHP. Essa é a graça. Este site introduz novos desenvolvedores PHP às melhores práticas, opções disponíveis e boas informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar Javascript e CSS no CakePHP</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/como-usar-javascript-e-css-no-cakephp/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 13:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/como-usar-javascript-e-css-no-cakephp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá, hoje mais uma dica sobre CakePHP, vou ensinar como colocar CSS e Javascript corretamente no seu projeto CakePHP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial básico usando CakePHP, Windows e Eclipse – Parte 2</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-e-eclipse-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-e-eclipse-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuando com a segunda parte do tutorial básico usando CakePHP, Windows e Eclipse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira parte você encontra &lt;a href=&#34;https://cezarcruz.com.br/2013/06/tutorial-basico-usando-cakephp-windows-eclipse-parte1/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;, paramos na tela em que é exibido uma mensagem de erro de conexão com o bando de dados no CakePHP, vamos lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro, precisamos criar uma base de dados, como estamos utilizando o Wamp, é só utilizar o phpMyAdmin, para o tutorial, vamos criar um base de dados chamada &lt;strong&gt;cake.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de criado o banco de dados, vamos configurar ele no projeto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abra a pasta app-&amp;gt;Config, nessa pasta, encontramos os arquivos relacionados ao configuração do CakePHP, o arquivo que conecta com a base de dados é o database.php.default, o primeiro passo é renomear ele para database.php:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No Eclipse, o botão F2, é um atalho para renomear arquivos e pastas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Após renomear o arquivo, vamos configurar a conexão com a base de dados, procure no arquivos por class DATABASE_CONFIG, ela deve esar assim:&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saber qual é o navegador usando PHP</title>
      <link>https://cezarcruz.com.br/saber-qual-e-o-navegador-usando-php/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 15:29:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cezarcruz.com.br/saber-qual-e-o-navegador-usando-php/</guid>
      <description>Dica rápida para descobrir qual navegador está acessando sua aplicação php:
A variável $navegador guarda a informação de $_SERVER[‘HTTP_USER_AGENT’], que é ecoada na linha abaixo.
O array $_SERVER[] contem algumas informações uteis, todas descritas aqui: http://php.net/manual/pt_BR/reserved.variables.server.phpAs saídas padrão são:
Firefox: Mozilla/5.0 (Windows NT 6.1; WOW64; rv:21.0) Gecko/20100101 Firefox/21.0
Internet Explorer: Mozilla/4.0 (compatible; MSIE 7.0; Windows NT 6.1; WOW64; Trident/4.0; SLCC2; .NET CLR 2.0.50727; .NET CLR 3.5.30729; .NET CLR 3.0.30729; Media Center PC 6.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>